**498. – Dianthus geminiflorus** Lois. (D. BENEARNENSIS Loret). – Plante vivace, glabre, lâchement gazonnante ; tiges de 20-50 cm, bifurquées ou rameuses, feuilles molles, planes, longues, linéaires, atténuées au sommet ; fleurs rouges, 2-6 au sommet de la tige, plus ou moins longuement pédonculées ; //écailles du calicule //presque entièrement herbacées, //lancéolées, atteignant le milieu du tube du calice ; calice allongé, subcylindrique, atténué au sommet, à dents lancéolées, ciliées ; //pétales non contigus, glabres, irrégulièrement dentés ; //capsule cylindrique. //
Rochers des Pyrénées occidentales et centrales, françaises et espagnoles. – Juin-août.